// data/quizBank.js
const quizBank = {
  फलफूल: {
    word: "फलफूल",
    question: "फलफूल के हुन्?",
    options: ["तरकारी", "पानी", "स्याउ", "किताब"],
    answer: "स्याउ",
  },
  घर: {
    word: "घर",
    question: "घरमा के हुन्छ?",
    options: ["गाडी", "मानिस", "जंगल", "सडक"],
    answer: "मानिस",
  },
  विद्यालय: {
    word: "विद्यालय",
    question: "विद्यालय किन जानु पर्छ?",
    options: ["खेल्न", "सुत्न", "पढ्न", "घुम्न"],
    answer: "पढ्न",
  },
  किताब: {
    word: "किताब",
    question: "किताब के को लागि हो?",
    options: ["खेल्न", "पढ्न", "खान", "सुत्न"],
    answer: "पढ्न",
  },
  सूर्य: {
    word: "सूर्य",
    question: "सूर्य कहाँ हुन्छ?",
    options: ["धरतीभित्र", "आकाशमा", "पानीमा", "घरभित्र"],
    answer: "आकाशमा",
  },
  पानी: {
    word: "पानी",
    question: "पानी किन पिउन्छौं?",
    options: ["नाच्न", "सुत्न", "भोक मेट्न", "तिर्खा मेट्न"],
    answer: "तिर्खा मेट्न",
  },
  गाई: {
    word: "गाई",
    question: "गाई के दिन्छ?",
    options: ["दूध", "पानी", "फल", "किताब"],
    answer: "दूध",
  },
  खुट्टा: {
    word: "खुट्टा",
    question: "खुट्टा किन चाहिन्छ?",
    options: ["हिँड्न", "हेर्न", "सुनाउन", "खान"],
    answer: "हिँड्न",
  },
  टेलिभिजन: {
    word: "टेलिभिजन",
    question: "टेलिभिजनमा के हेर्छौं?",
    options: ["पानी", "खेल", "दूध", "झोला"],
    answer: "खेल",
  },
  झोला: {
    word: "झोला",
    question: "झोलामा के राखिन्छ?",
    options: ["कागज", "गाडी", "सडक", "पानी"],
    answer: "कागज",
  },
  आमा: {
    word: "आमा",
    question: "आमा को हुन्?",
    options: ["शिक्षक", "छात्र", "माता", "पुस्तक"],
    answer: "माता",
  },
  कलम: {
    word: "कलम",
    question: "कलमले के गर्छौं?",
    options: ["लेख्न", "खेल्न", "खान", "नाच्न"],
    answer: "लेख्न",
  },
};

module.exports = quizBank;
